{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056340",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김제 행촌리 느티나무"
    },
    "text": "1982年11月9日、堂山木は、天然記念物に指定されました。この木は面積が314平方メートルであり、推定樹齢は600年です。金堤市で管理しており、木の高さは15m、胸高に幹周は7.9m、プリモク幹周は17mです。枝バラつきは東6m、西7.4m、南7.8m、北9mです。この木は幹の高さ5m程度で枝が割れて、隆起がひどく、不規則なシンギプイが特徴です。村人たちは、この木を堂山木と呼び、村を守る、神木に取り扱っています。三毬杖には太い綱を締めてすべての村人が集まって綱引きをして幸運を祈る習慣があります。木の横には、精子がおり、現在はバンウォルチョンと呼びます。",
    "QA": [
        {
            "question": "堂山木は何のために天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "堂山木は村を守る神木として、天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "堂山木の面積はいくつですか？",
            "answer": "堂山木の面積は314平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "堂山木の推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "堂山木の推定樹齢は600年です。"
        },
        {
            "question": "堂山木はどの市で管理されていますか？",
            "answer": "堂山木は金堤市で管理されています。"
        },
        {
            "question": "堂山木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "堂山木の高さは15メートルです。"
        },
        {
            "question": "堂山木の胸高に幹周は何メートルですか？",
            "answer": "堂山木の胸高に幹周は7.9メートルです。"
        },
        {
            "question": "堂山木のプリモク幹周は何メートルですか？",
            "answer": "堂山木のプリモク幹周は17メートルです。"
        },
        {
            "question": "堂山木の枝バラつきはどの方角にどれくらいですか？",
            "answer": "堂山木の枝バラつきは東が6メートル、西が7.4メートル、南が7.8メートル、北が9メートルです。"
        },
        {
            "question": "堂山木はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "堂山木は幹の高さ5メートル程度で枝が割れており、隆起がひどく、不規則なシンギプイが特徴です。"
        },
        {
            "question": "村人たちは堂山木をどのように呼んでいますか？",
            "answer": "村人たちは堂山木を堂山木と呼んでいます。"
        },
        {
            "question": "三毬杖には何を締めて綱引きをしていますか？",
            "answer": "三毬杖には太い綱を締めて綱引きをしています。"
        },
        {
            "question": "何のために村人が集まって綱引きをしていますか？",
            "answer": "村人が集まって綱引きをすることで幸運を祈っています。"
        },
        {
            "question": "堂山木の横には何がありますか？",
            "answer": "堂山木の横には精子があり、現在はバンウォルチョンと呼ばれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 205,
        "QA": 426
    }
}